﻿2012-10-09
- intégration dans le plugin des images anciennement récupérer dans le backoffice de spip
- Correction d'une erreur javascript "cQuery(this).initcrayons is not a function" dans la liste des données

2012-10-08
- correction d'un bug qui empêche l'insertion coté public sans être identifié.

2012-08-30
Migration du plugin de spip2 en spip3
- Création d'un paquet.xml
- Renommage des fichiers existant entrant en conflit avec la norme de nommage spip3 (forms_fonctions.php, forms_options.php)
- Correction de scripts utilisant des fonctions de lib spip2 non existant dans la spip3
- Remplacement des pipelines : articles_edit -> article_edit

Modifications dans les fichiers
action/forms_exporte_reponse_article.php
- Bug sur les accents sur la ligne : $titre_article =utf8_encode(html_entity_decode(_T("forms:reponse", array('id_reponse' => $id_donnee)))); corrigé via : utf8_encode(html_entity_decode())
balise/forms.php
- ajout de isset()
exec/form_edit.php
- remplacement de la fonction spip afficher_objet() par un affichage simplifié mais faisant le taf.
exec/forms_reponses.php
- Modification requette SQL : suppression de la limite l'affichage aux éléments qui ont moins de 6 mois. Ils sont maintenant tous affiché
- Remplacement de la fonction spip icone_inline() par un squelette spip (bouton_url)
exec/forms_telecharger.php
- Remplacement de la fonction spip icone() par un squelette spip (bouton_cree)
exec/forms_tous.php
- Remplacement de la fonction spip icone() par un squelette spip (bouton_cree)
fonds/bouton_cree.html (creation)
- squelette remplacant une fonction spip2
fonds/bouton_url.html (creation)
- squelette remplacant une fonction spip2
fonds/donnees_tous.html
- suppression d'un BR
img_pack/
- ajout de quelques images provenant de spip2
inc/forms.php
- remplacement de la fonction icone_horizontale() par un squelette spip (bouton_url)
- suppression de "_q"
inc/forms_edit.php
- ajout de isset()
inc/forms_tables_affichage.php
- Remplacement de la fonction spip icone() par un squelette spip (bouton_url)
- Remplacement de la fonction spip icone_horizontale() par un squelette spip (bouton_url)
- Ajout de la fonction bouton_radio() (copie de la fonction existante dans spip2)
javascript/forms_edit.js
- adaptation à spip3 (passage de table à ul/li)
modeles/donnee_champ_2.html
- changement de #VALEUR en #LAVALEUR (#VALEUR étant nativement créé par SPIP3)
public/forms_balises.php
- transformation de la balise #VALEUR à #LAVALEUR #VALEUR étant nativement créé par SPIP3)
...









2011-12-22
- suppression du champ structure de la table spip_forms et gestion directe des tables spip_forms_champs et spip_forms_champs_choix pour l'implementation de la structure du formulaire
- champ sondage de spip_forms (qui valait 'non','public',ou 'prot') devient type ('', 'sondage-public','sondage-prot' ...)
- ajout du champ 'moderation' a spip_forms
- renomage des tables spip_reponses en spip_forms_donnees et spip_reponses_champs en spip_forms_donnees_champs ; id_reponse devient id_donnee

- ajout de la table spip_forms_donnees_articles permettant de lier toute donnee a un article

- ajout des champs sur la table spip_forms_champs
	'specifiant' => oui/non permet de definir un champ d'une table comme signifiant pour un tri ou un filtre dans l'affichage public
	'public' => oui/non permet de definir qu'un champ sera visible ou non dans l'affichage de la table dans l'espac epublic
	'aide' => aide contextuelle lors de la saisie du formulaire
	'html_wrap' => wrapper du champ lors de son affichage dans l'espace public (utilisable manuellement ou surtout avec les 'formettes'

- le champ statut de FORMS_DONNEES est renomme en 'confirmation' (attente/valide), il sert a confirmer un sondage pour eviter le spam par exemple
- un champ statut de FORMS_DONNEES est ajoute, qui prend les valeurs propose/publie, pour gerer la moderation des reponses

- la boucle FORMS_DONNEES ne retourne par defaut que les donnees confirmee (confirmation=valide) et publiee (statut=publie) sauf si le critere {tout} est utilise
- la boucle FORMS_CHAMPS_DONNEES ne retourne par defaut que les donnees des champs public, sauf si le critere {tout} est utilise

- la chaine de langue 'sondage' disparait et est remplacee par 'type_form'
- ajout des chaines de langue publication_donnees,moderation_donnees, champ_specifiant, champ_public, aide_contextuelle,html_wrapper
- les chaines de langue sondage_pub et sondage_prot disparaissent et sont remplacees par sondage_oui, donnees_pub et donnees_prot

- ajout de types de champs personalises par etc/forms_types_champs.xml
- export xml des formulaires
- import xml d'un formulaire en tant que nouveau formulaire
- ajout de la chaine de langue importer_form
- modif de la chaine de langue boite_info

- ajaxisation de toute la saisie des formulaires
- ajout des chaines de langue format_liste_ou_radio, format_liste, format_radio, date_invalide
- presentation des choix liste/radio configurable
- ajout des chaines de langue afficher,editer,exporter,vider,supprimer, toutes_tables,icone_creer_table
- Cédric Despres (07/02/2007): différenciation des modeles de mails envoyés à l'admin et en mail de confirmation 


Quelques remarques concernant l'adaptation pour Spip 2 :
-* champ de type monetaire : L'unite saisie en administration est exploitee uniquement dans le tableau des reponses. Il serait interessant de voir si on ne peut pas laisser un choix a la saisie (soit au moment de la construction du formulaire soit au moment de la saisie par l'utilisateur). Il serait ensuite interessant d'exploiter cette donnee ailleurs (export, suivi des reponses).
_ To do : faire ces modifications pour utiliser la donnee monetaire.

-* Nous avons reactive le tableau des resultats (nous ne le voyons pas en SPIP 1.9+) : par contre, dans ce tableau les tris sur "id" et "date" marchent. Ca ne marche pas sur les autres champs.
_ To do : generaliser le tri sur les autres champs

-* Probleme confirmation d'une reponse a un sondage (a voir). La fonction de confirmation d'une reponse dans un sondage est pour l'instant by passee, la reponse est automatiquement valide sans passage par confirmation = attente. Cette fonction doit servir a traiter des  multiple via des robots ou quelque chose comme ça.
_ To do : faire marcher cette fonction de confirmation de la reponse, sur SPIP2, et enlever le by pass decrit ci-dessus.

<a href="http://zone.spip.org/trac/spip-zone/wiki/SpipForms" target="_new">documentation</a> 
